# Что такое git bash?

Git Bash - это командная строка, которая предоставляет пользователю доступ к Git на Windows. Она позволяет использовать все команды Git в окружении, которое похоже на Unix-систему. Git Bash также включает в себя некоторые другие утилиты, такие как ssh, которые могут быть использованы в командной строке. Она может быть использована для работы с репозиториями Git, выполнения скриптов и других задач в командной строке.

# Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

Команда git pull используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальным репозиторием. Она выполняет две операции: сначала она получает изменения из удаленного репозитория с помощью команды git fetch, а затем объединяет эти изменения с текущей веткой локального репозитория с помощью команды git merge.

Команда git push, с другой стороны, используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный репозиторий. Она загружает локальные изменения в удаленный репозиторий и обновляет его состояние.

Таким образом, основное отличие между git pull и git push заключается в направлении передачи изменений между локальным и удаленным репозиториями. Git pull получает изменения из удаленного репозитория, а git push отправляет изменения в удаленный репозиторий.

# Что такое merge request?

Merge request (MR) - это запрос на объединение веток в GitLab. Это инструмент, который позволяет разработчикам предложить изменения в коде и запросить их объединение с основной веткой проекта. MR может содержать описание изменений, комментарии и обсуждения, а также проверки кода, такие как тесты и проверки на стиль кода. После того, как MR создан, другие разработчики могут просмотреть его, оставить комментарии и рецензии, а также принять или отклонить его. Когда MR принимается и объединяется с основной веткой проекта, изменения становятся частью основной ветки и доступны для всех пользователей проекта.

# Чем между собой отличаются команды git status и git log?

git status - это команда, которая показывает текущее состояние рабочей директории и индекса. Она показывает, какие файлы были изменены, добавлены или удалены, но не показывает подробной информации о коммитах.

git log - это команда, которая показывает список коммитов в репозитории. Она показывает подробную информацию о каждом коммите, такую как автор, дата, сообщение коммита и хеш коммита. Она также может быть использована для просмотра истории изменений файлов в репозитории.

# Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Submodule - это ссылка на другой репозиторий, который может быть использован как часть текущего проекта. Это позволяет включить в проект сторонние библиотеки или другие зависимости, не копируя их содержимое в текущий репозиторий.

Для добавления сабмодулей в свой репозиторий используется команда git submodule add [URL репозитория]. Она создает новый сабмодуль в текущей директории и клонирует содержимое указанного репозитория в эту директорию. После этого изменения фиксируются в коммите, и теперь сабмодуль может быть использован в проекте.